<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>散文 on 博博士爱易学</title>
    <link>/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/</link>
    <description>Recent content in 散文 on 博博士爱易学</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <copyright>Copyright @ 2023 [Bo Wang](https://bowangwhu.github.io) All Rights Reserved</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2023 18:00:00 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="/tags/%E6%95%A3%E6%96%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>若无其事，穿过半个城市</title>
      <link>/2023/11/13/windows-set-hugo-blog-%E8%8B%A5%E6%97%A0%E5%85%B6%E4%BA%8B%E7%A9%BF%E8%BF%87%E5%8D%8A%E4%B8%AA%E5%9F%8E%E5%B8%82/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 18:00:00 +0800</pubDate>
      <guid>/2023/11/13/windows-set-hugo-blog-%E8%8B%A5%E6%97%A0%E5%85%B6%E4%BA%8B%E7%A9%BF%E8%BF%87%E5%8D%8A%E4%B8%AA%E5%9F%8E%E5%B8%82/</guid>
      <description>这里一秒变冬天。我穿上了秋裤，不知哪本时尚杂志说，潮人是不穿秋裤的。那是超人，不要跟他们比，毕竟这里不是北方的温室。
我去鲁磨路那家店吃了火锅，还是点了一桌子菜，跟一哥们吃的。那盘我喜欢的冻豆腐被那厮消灭得一干二净。
光谷世界城那个球下，还是有很多男男女女坐着。上星期特意去数了那段一共有多少个台阶，还是没记住。一步步数，也数不过来。走一坎，就会忘了上一坎是多少来着，我是负一楼麦当劳炸鸡吃多了？
很久没去步行街地下一楼的咖啡馆，偶尔路过，还能看见情侣坐在自己流过口水的沙发上亲昵。那天晚上我看完周云蓬的《春天责备》，不知不觉就睡的不行了。那些脑残的蚊子居然咬我，醒来后我忍着巨痒，思考谁丢下的一张纸上没做出来的几何题……然后我忍着一股淡淡的忧伤，玩了两把简单版的数独。我的一个朋友喜欢的那本杜拉斯，我买了，想寄给他，却不知道地址。
其实，自从我来到武汉，每一天都不一样，不管是为名忙还是为利忙，但总会有若无其事的时候，不然怎么会穿过半个城市来细细品味呢。
那天在洪山天河影院看了《盗梦空间》，电影里有一种药，人吃了会做梦。药量越大，梦境越深。可能，这也叫Dream Drug。Once里的if you want me。 前几天一直在耳朵上循环播放的。这似乎跟盗梦空间很契合。谁也不能分清楚现实跟梦境。Mal不能，能主宰别人梦境的Cobb也不能。纵使梦里繁花似锦，梦里波光粼粼，梦里有人会陪你一起老去，可这也终究会醒来。美梦过后的失落往往更让人揪心。
电影结束时候的陀螺一直在转，我眼泪吧叉的等陀螺倒下。我多希望电影只是拍到陀螺倒下的前一秒，我多希望这么美好安然的一幕，不只是一场梦而已。Dream，梦境，梦想。Drug，良药，毒药。服下这枚Drug，要么美梦醒来失落，要么噩梦醒来庆幸。我选择后者。可是事与愿违。就让那些美好的错觉幸福的假象统统死在这年该死的盛夏吧。
对不起我又发散思维了。可是我听DD的时候，思维就是这样跳来跳去。也可能在DD的音乐一响起的那一刻，我就已经被带入梦境。在陀螺永远不会倒下的梦里，有一个人始终眯着眼睛微笑。
nous说后摇是内敛、阴郁、随性的，我会很直接的说后摇是闷骚的。我不知道闷骚究竟是褒义贬义，但是既然已经骚了，就该骚到极致。DD够骚。并且骚得恰到好处。每一个毛孔都可以在虚无的音符里沦陷，腾云驾雾般的享受。这感觉胜似喝醉了酒抽醉了烟。这比喻可能不恰当。对于DD，我总是词穷。谁能给我一枚Drug，带我飞到2000公里，而不是秒速5厘米。谁是谁的Dream，谁又是谁的Drug，那我就不知道了。
武汉的梅雨季节姗姗来迟，坐在公交上睡眼朦胧望着窗户上稀稀疏疏的水珠，猜测它们的走向，耳机里放着钟立风的《武汉这些天一直在下雨》。好吧，低落的情绪，阴雨的天气，还有忧伤的歌曲，是一个文艺青年无病呻吟最好的铺垫。其实我着实不想这样定位自己，因为纠结和思考已经成为了生活的习惯，我不说出来屁事没有，说出来就文艺了吗？装逼，大可以嚣张霸气一点，我何必要装得这样斯文和闷骚？也许，在“文艺青年”这词还没问世之前就已经有很多青年开始借用文艺来卖弄风骚了吧。
武汉固然已成为我第二个故乡，虽然回到第二故乡的感觉很好，但比起武汉，我更怀念我最熟悉的城市哈尔滨。
到了哈尔滨，漫无目的的漫步在果戈里大街上，你会有很多疑问，为什么中国的城市起了果戈里大街这么个绕口的名字，以及约会为什么要去秋林公司这种听起来全无气氛的地方。说这条街也曾有个无比革命的名字，由于果戈里同志的共产主义精神，遂改名为果戈里大街以示追忆和纪念。
中山路上灯火辉煌的省政府大楼让人想起了长安街，又想起了万恶的帝国主义国家寒酸的政府小破楼。看着仲夏街景，对寒冬千里冰封万里雪飘的哈尔滨浮想联翩：鼻子通红行色匆匆的路人，披着风衣踏着皮靴的俄罗斯姑娘，路边表情怪异的雪人，和被霓虹灯染成五颜六色的冰雕。在对日军占领时期所修建的祖国第一条地下铁赞赏有佳的同时，对解放后被拆掉多年又正在重建的地铁嗤之以鼻。夜幕下的哈尔滨在霓虹灯的装点下异常美丽，而女孩身上的香味也就成了这座城市的气味，优美典雅却不落俗套，妩媚动人却又底蕴十足，不愧是东方小巴黎。
漫步在中央大街上能够听得到圣•索菲亚教堂的钟声，圣•索菲亚教堂是远东地区最大的东正教堂，虽不及伊斯坦布尔的同名教堂历史悠久却也是历尽沧桑。中央大街上铺着巨大的花岗岩石块地砖，俗称面包石，每块约有20厘米长，放眼望去，一块块方砖错落有致，精巧而粗犷，光亮又粗糙，透着浓浓的艺术气息。据说民国时期一块方石就值一个大洋，够穷人吃一个月的，于是很多人都尝试过撬方石并拿去变卖，但是不知为什么从来没人成功过。
大街的尽头是松花江，夜色下的江水虽已退潮，却还是波涛汹涌。江堤中央立着一个柱体石碑，被射灯打得通亮，这是防洪纪念塔，现今的江堤就是当时防汛所建。人们有的三三两两的坐在堤上乘凉，有的悠闲的沿堤漫步，有的端着哈尔滨啤酒，甚至还有些年轻人脱下了一天的束缚，赤裸着下江玩耍。看着散落在岸边的西装和皮鞋，不由对自己和现代人类心生厌恶。
晚上9点的秋林公司门可罗雀，店铺也悉数关闭，我无可奈何的坐在秋林公司门口的台阶上咀嚼着里道斯的大列巴，试图梳理这如梦如幻的夜晚。不知不觉的走进了一条布满酒吧的滨江大道。虽是晚上10点左右，酒吧却也如秋林公司一般一片死寂，橱窗购物般调侃各个酒吧内风格迥异的装饰，猜测吧内音乐的风格三步一停的走着。不经意间瞟到一张切•格瓦拉的画像，驻足凝视后走进这间露天酒吧，靠在江堤的栏杆上听着店主没头没尾的从格瓦拉的游击战讲到了摇滚精神和Nirvana。不一会儿，客人渐渐多了，从我的哈尔滨变成了我们的哈尔滨，从一个人的风情小镇俨然变成了一个繁华大都市，我才如梦初醒，貌似又想起了《盗梦空间》，这我不喜欢。
偶尔一架飞机若闪若现的飞过头顶，心中想，还是哼唱《天空之城》吧。若无其事，穿过半个城市，细细品味。
你在秋林公司舔着马迭尔冰淇淋，喝着俄式秋林格瓦斯；而我，此时此刻，武汉下着雨，就不在江汉路吃炸鸡了，告诉你，我在珞喻路129号啃着周黑鸭辣得直掉眼泪，捧着热干面边走边吃……</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
